# Примечания
Ввиду недостаточно точного описания того, как и для чего используются "Категории", было решено, что они должны использоваться для классификации "Должностей". Также, так как в ТЗ отсутствуют требования к возможности создавать/изменять/удалять "Категории" должностей, то было решено, что они определяются заранее в базе данных (уже присутствуют в скрипте).

# Спецификации
- Проект был выполнен на операционной системе **Ubuntu 22.04.2 LTS** (Windows 10 + WSL2)
- СУБД: **PostgreSQL 9.6.24**
- Язык: **Python 3.7.3**
- Веб-фреймворк: **Django 1.10**

# База данных
Скрипт базы данных **"WebAppDb.sql"** находится в корневой папке проекта.
Команда импорта: `psql _БАЗА_ДАННЫХ_ < WebAppDb.sql`
- Имя базы данных по умолчанию: `webappdb`
- Пользователь: `django_user`
- Пароль: `123456`
- Хост: `127.0.0.1`
- Порт: `5432`<br>
Эти параметры могут быть изменены в файле `TestTaskWebApplication\settings.py`, строка 57.

Таблицы:
1. **Категория**
  - Название категории
2. **Должность**
  - Название должности
  - Категория (FK)
3. **Сотрудник**
  - Фамилия
  - Имя
  - Отчество
  - Возраст
  - Пол (м/ж)
  - Должность (FK)

# Запуск
Никаких особых действий, помимо установки базовых зависимостей Python/Django, для запуска проекта не требуется.
1. `cd TestTaskWebApplication`
2. `python manage.py runserver 8080`

# Взаимодейсвтие
При открытии сайта, пользователь перенаправляется на адрес `http://127.0.0.1:8080/handbook/` - главная страница веб приложения.

### 1. **[Главная страница]**
Левая секция с заголовком Сотрудники:
  - В скобочках () указано количество имеющихся сотрудников в базе данных.
  - В таблице представлен список сотрудников и информация о них: Номер, ФИО, Возраст, Пол, Должность, Категория (в скобочках в поле Должность).
  - Справа от каждой записи имеется красная кнопка с крестиком, при нажатии на которую сотрудник будет удалён.
  - В последней строке табилцы представлена форма добавления нового сотрудника. При нажатии на кнопку "ОК", сотрудник добавляется в базу данных. При вводе некорректных данных, на странице повляется сообщение об ошибке.
  - При нажатии на Имя сотрудника, пользователь перенаправляется на страницу редактирования личной карточки сотрудника.

Правая секция с заголовком Должности:
  - В скобочках () указано количество имеющихся должностей в базе данных.
  - Справа от заголовка находится список Категорий должностей, по которому можно отфильтровать таблицу.
  - В таблице представлен список должностей и информация о них.
  - Справа от каждой записи имеется красная кнопка с крестиком, при нажатии на которую должность будет удалёна.
  - В последней строке табилцы представлена форма добавления новой должности. При нажатии на кнопку "ОК", должность добавляется в базу данных.
  - При нажатии на название должности, пользователь перенаправляется на страницу редактирования карточки должности.

### 2. **[Карточка сотрудника/должности]**
  - Кнопка назад перенаправляет на главную страницу.
  - При нажатии кнопки обновить, данные сотрудника/должноти сохраняются в базе данных.
  - При вводе некорректных данных, на странице появляется сообщение об ошибке.

Также, присутствует возможность управления базой данных через панель администратора по адресу `http://127.0.0.1:8080/admin/`
